蘇官曾指7.21白衣人「勇敢面對」

節錄

蘇官曾指7.21白衣人「勇敢面對」

裁判官蘇文隆

【本報訊】裁判官蘇文隆過去審案的言論或決定不時惹起關注，例如7.21元朗白衣人無差別襲擊市民事件的燒烤場東主，他雖指鐵證如山，但稱東主勇敢面對，與警方保持聯絡，沒有潛逃迹象，故批准保釋。他亦試過判涉用馬騮試槍的休班警無罪，更判涉毒交通警感化。

7.21事件一周後，市民7.27在元朗示威，抗議白衣人無差別襲擊市民以及「警黑勾結」，有四名青年因涉藏有氣槍及瑞士軍刀等物品被拘控。案件首次提訊時蘇官指四人攜有的工具可用作武器，他們在場出現目的「呼之欲出」，不准保釋。其中一名19歲青年還柙一周後成功向高院取得保釋，後來控方更撤銷起訴他。

判藏毒交警感化

相關新聞：社福界斥打壓為實 憂開壞先例

另外，蘇官曾處理涉及紀律部隊人員犯法的案件，有休班警深夜時分到「馬騮山」試槍，懲教員撞破他以馬騮做活靶開10槍。蘇官認為「除非啲馬騮着咗螢光衫」，否則在漆黑草叢難以辨別，質疑尖叫聲有可能來自野豬、山貓或馬騮，裁定休班警狩獵和虐待馬騮罪名不成立。

亦有交通警在羅湖過關時被搜出身藏偉哥、冰毒等，蘇官。。。。。。。。。。。。。。

■記者戴國輝

黑官

認撚住佢個樣，咪撚出街啊

推

個樣都成個支那仔咁

咁撚樣衰 真係好易認

相由心出 真係好撚樣衰

狗裁判！🤬🤬🤬

同郭偉健一樣處理啦
同埋幾單CASE判決就比對就一般人都覺得有偏見
可以上訴佢個裁決?

黑官屌你老母

準備一人一信投訴

pish

佢同情操高尚果個紅官有乜分別?

push

生成咁,細個一定好自悲,攪到心理不平衡!

呢個時候唔講暴力就係暴力，係唔容許既?
一句遣責黑幫無差別攻擊平民既說話都冇?
屌你老母死紅官
光復香港後一定清算你
以後留係中国啦唔好諗移民啦

已認隻住